---
alias: [ROS]
---
## Следующие задачи

- Rviz [[#Пакеты]] - [rviz user guide](http://wiki.ros.org/rviz/UserGuide)
- http://wiki.ros.org/rviz/DisplayTypes/Marker
- > # [Следующий изучаемый туториал ---> how to integrate ROS into vscode](https://github.com/RoboGnome/VS_Code_ROS)
- [[Пинборд основной + РОС.svg]]

## ROS Noetic

### Теория
> # От себя*~~тина~~*

-  ### **[[Настройка ROS для запуска]]**
---

- [[Настройка сети в ROS Noetic]]
- [[Пакет catkin]]
- [[Рабочее пространство catkin]]
- [[Узлы(Ноды)]]

---

- [[Простой паблишер-сабскрайбер (С++)]]
- [[Простой паблишер-сабскрайбер (Python)]]
- [[Простой сервер-клиент (C++)]]
- [[Простой сервер-клиент (Python)]]
- [[Как добавить пользовательские сообщения из другого пакета - ROS]]

---

- [[Как сделать пользовательскую библиотеку C++ в одном пакете и импортировать ее в другом - ROS]]

---

- [[Запись и воспроизведение данных]]
- [[Работа с кватернионами - ROS]]
- [[Маркеры ROS в Python]]

#### Структуры различных типов кода

-  [[Паблишер+сабскрайбер]]

### Робототехническая теория в ROS

- [[Одометрия в ROS]]

### Команды

```ad-info
Если нужна помощь по комманадам, добавляй аргумент -h

```


1. **[[catkin build]]** - более эффективная альтернатива [[catkin_make]]
2. **[[catkin_make]]** - это команда, созданная для упрощения компиляции кода в рабочей среде catkin.
3. **[[rosbag]]** - команда позволяюща записывать и воспроизводить данные в baf-файлах
4. **[[roscd]]** - даёт возможность переместиться в директорию указанного пакета РОС.
5. **roscore** - запускает "головной" узел РОС, через который все работает. В РОС2 такого узла нет.
6. **[[roscp]]**
7. **[[rosed]]** - позволяет редактировать файл в пакете используя имя пакета вместо абсолютного пути.
8. **[[roslaunch]]** - позволяет легко запускать несколько РОС нодов локально и удаленно через SSH протокол так же, как и устанавливать параметры на Сервере Параметров.
9. **[[rosls]]** - даёт возможность узнать содержимое пакета РОС по его названию вместо абсолютного адреса.
10. **[[rosmsg]]** 
11. **[[rosnode]]**
12. **[[rospack]]** - позволяет находить информацию о пакетах.
13. **[[rosparam]]**
14. **[[rosrun]]** - позволяет запускать дополнительные ноды ROS.
15. **[[rosservice]]** - сервисы это другой способ нодов контактировать друг с другом. Сервисы позволяют нодам отправить запрос и получить **ответ**.
16. **[[rostopic]]** - позволяет получать информацию о топиках.
17. **[[roswtf]]** - показывает инфомрацию об ошибках и предупреждает о подозрительных вещах.

#### ![[C++#Для РОС]]

### Типы данных РОС

- **[[msg файлы]]** - простые текстовые файлы, описывающие поля сообщения РОС. Используются для генерации исходного кода для сообщений на разных языках. Хранятся в директории msg.
- **[[srv файлы]]** - описывает сервис. Состоит из двух частей: запроса и ответа. Хранятся в директории srv.

### Глоссарий

1. **Манифесты** (*package.xml*) - описание пакета. Хранит информацию о зависимостях пакетов и другую мета информацию (производитель, версия, лицензия и т.д.)
2. **Пакеты** - программные единицы РОС. Содержат библиотеки, исполнительные файлы, скрипты и т.д.
3. **Сообщения** - данные, передаваемые в топиках между нодами. **Тип** сообщений, передаваемых в топике, **определяют тип самого топика**.
4. **CMakeLists.txt** - файл настроек компиляции пакетов РОС. После каждого изменения в нем, пакеты нужно билдить заново при помощи [[catkin build]] или [[catkin_make]].

## Пакеты

### Мои

- [[MarkerHandler]]

### Нативные пакеты ROS

- [[rosdep - ROS]]

### Загружаемые

- [Как запустить трансялцию картинки с камеры Realsense T265](https://github.com/IntelRealSense/realsense-ros/issues/1424)
### SLAM

- [[GoogleCartographer - ROS пакет]]
- [[rtabmap]]

### Различные msg файлы

- [[PointCloud]]

### Конспекты

- [[tf2]]

#### Решенные задачи

- [[Конвертация кватерниона в Эйлеровы углы]]
- [[Создание сервера динамической реконфигурации ROS]]

### Интернет-ресурсы

- [rplidar](http://wiki.ros.org/rplidar)

## Встреченные ошибки

- [[add_service_files() called with unused argiments]]
- [[Segmentation fault(core dumped)]]
- [[Непонимание аргументов main argc и argv]]

## Что изучить

### Туториалы по существующим роботам

- [Turtlebot 2 и 3](http://wiki.ros.org/Robots/TurtleBot)

### Статьи

- [ROS и пространства имен](https://answers.ros.org/question/314560/namespaces-of-nodes/)
- [ROS туториалы](http://wiki.ros.org/ROS/Tutorials)
- [Что еще можно изучать?](http://wiki.ros.org/ROS/Tutorials/WhereNext)
- [Как устанавливать пакеты из гит](https://answers.ros.org/question/240235/how-to-install-packages-from-github/)

### Литература 

- [[ROS методичка]]
- [[Как запустить симулятор turtlebot]]
- [[Как запустить симулятор для Аэробот]]

#Робототехника/ROS #Робототехника  

